在公廁寫「打倒共產黨」 上海異議人士判刑3年半

中國上海異議人士季孝龍，因涉嫌在醫院、大學等公共場所的廁所隔間門上寫「打倒共產
黨」，發動所謂的「廁所革命」，被控尋釁滋事罪，昨天（14日）被判罪名成立，判刑3
年半。據知情人士透露，季孝龍被重判，與他在庭上發表長達20分鐘的辯護詞有關。

美國自由亞洲電台報導，季孝龍案是於昨晨9時半在上海市浦東新區人民法院第二法庭開
庭審理。據悉，有一直關注季孝龍案的人士被警察控制，無法前往法院旁聽。

去年7月，中國爆發問題疫苗風事件後，網路有人撰文，呼籲民主人士響應「廁所革命」
，在醫院，大學等公共場所的廁所門上寫字，聲稱「用一小時在廁所門後寫字，能讓上萬
人看到。」其後，季孝龍被公安當局以「尋釁滋事」為由刑事拘捕，兩個月後被正式落案
。

季孝龍的姐姐季亭余表示，季孝龍在庭上承認，自己曾在公共廁所的門上，寫下「打倒共
產黨」等敏感字句，「他（季孝龍）自己親口在庭上承認。他這樣做應該沒問題。他為公
眾呼籲，不是為自己個人利益呼籲，他又沒得名沒得利。」法院昨日裁定季孝龍尋釁滋事
罪成，判刑3年半。家屬表示，早已有心理準備季孝龍會被重判。

據一名到場聆判的人士表示，在庭上無論法官和合議庭的態度都相對和藹，顯示司法當局
有意從輕處理，但季孝龍花了約20分鐘宣讀辯護詞，遠超原定的6分鐘，辯護詞內容涉及
現政權種種施政弊端，而且在宣讀時季孝龍表現激動。法官多次試圖要求他中止，但季孝
龍沒有理會。

上海不少維權人士都認為，目前大陸的言論空間正不斷縮小，相信季孝龍參與「廁所革命
」是迫於無奈。有網友更形容以季孝龍為首的「廁所革命」聲援受苦的老百姓，等同公益
活動。